［北歐國際線］芬蘭暫停與港引渡協議

〔即時新聞／綜合報導〕芬蘭總統尼尼斯托（Sauli Niinisto）16日表示，為因應香港國安法的實施，正式中止與香港的引渡協議。先前英語圈國家「五眼聯盟」已率先暫停與香港的引渡協議。

綜合媒體報導，芬蘭政府公報16日指出，尼尼斯托總統已經批准司法部的這項提案，稱由於今天夏天生效的港版國安法，中國對香港的控制進一步加強，香港的法律地位不再明確，與香港的引渡協議不再適用。

綜合媒體報導，芬蘭政府公報16日指出，尼尼斯托總統已經批准司法部的這項提案，稱由於今天夏天生效的港版國安法，中國對香港的控制進一步加強，香港的法律地位不再明確，與香港的引渡協議不再適用。

自從港版國安法實施後，許多國家相繼中止與香港的引渡協議，包含「五眼聯盟」的美國、澳洲、加拿大、英國及紐西蘭，以及德國和法國。

gogogogog

快啲入去connect芬蘭手足
遠至北歐都為香港人發聲

北歐戰線

推